【渣馬死因庭】轟急救延誤 死者胞姊哭訴：佢嘅人生太短暫

死者吳卓諭是阿仙奴忠實球迷。（相片由家屬提供）
24歲見習工程師吳卓諭於2015年首次參加渣打馬拉松10公里賽，最終卻猝死，死因庭今裁定死者死於自然。死者胞姊在庭外重申，是次研訊突顯了醫療輔助隊安排上的不足，認為隊方沒認真做好角色、不負責任；對於裁判官望他們能盡快走出傷痛陰霾，她坦言：「我唔知乜嘢叫釋懷。每一日、每一晚我哋都會諗返起卓諭，佢嘅人生太短暫。」

相關新聞：【渣馬死因庭】賽前填健康問卷保命？醫生批社會成本大兼冇成效

坐在近親席的死者母親在聞判後默默落淚和啜泣，在公眾席的一名死者堂妹亦熱淚盈眶、雙眼通紅。黃官表示今次意外很令人難過，尤其死者十分年輕。他向家屬致深切慰問，指人生有很多事都無法掌握或預測，明白家人的痛苦，但事件已發生幾年，衷心希望家屬能盡快走出傷痛陰霾，「始終要走出去」。
胞姊：冇諗過國際體育盛事嘅急救隊伍係咁差

死者胞姊吳頴瑜在庭外表達不滿，矛頭直指醫療輔助隊，指其裝備及知識不足，只能應付跌傷等包紮，「冇諗過國際體育盛事嘅急救隊伍係咁差」。她指是次研訊令醫療輔助隊的安排不當「原形畢露」，包括隊員沒對講機、出事後聯絡不到急救攤位等，認為死者沒得到合適的第一線急救，隊方沒認真做好角色、不負責任。

相關新聞：【渣馬死因庭】賽道AED機不足 專家：難趕4分鐘黃金時間救人

吳形容醫療輔助隊對使用心臟除顫器沒有指引，「得個『擺』字，擺一百部、一千部都冇用。」她促請醫療輔助隊及主辦單位詳細研究法庭建議，「有免責聲明唔代表可以馬虎、輕率」，亦鑑於今年渣馬即將舉行，希望有關方面認真履行社會責任。

她以日前「香港街馬」亦有跑手衝線前暈倒及心跳停頓為例，指聖約翰救傷隊及時提供心臟除顫器急救，跑手最終回復心跳，重申第一線的救治十分重要。

吳亦透露，案發後因應民事案件有追溯期限，曾入稟高院向醫療輔助隊及業餘田總索償，惟家屬想要的是真相，「賠償唔到、追究唔到」，得悉死因庭會召開研訊後已撤銷申索，目前不再打算再作民事索償。

未能尋回死者手機及風衣

被問案件了結是否能讓家人釋懷，吳含淚哽咽說：「我唔知乜嘢叫釋懷。每一日、每一晚我哋都會諗返起卓諭，佢嘅人生太短暫。」吳形容死者從小到大都很乖，讀書叻，不用父母操心，亦是有承擔及有為青年，願回饋社會。

據死者堂妹及中學舊同學透露，死者熱心社會，曾就學校當區的鼠患問題，代表街坊向區議員反映，2014年亦有參與佔領行動。生前是英超球會阿仙奴忠實球迷的死者，出事當天穿着阿仙奴的風衣參賽，他離世後獲阿仙奴香港官方球迷會的會友發起眾籌，為他籌錢買「磚仔」紀念，安排在阿仙奴主場館「酋長球場」外放置紀念石碑，立碑事宜現仍在進行中。

當日與死者一起往參賽、惜「兩個去一個返」的死者舊同學表示，他在死者出事送院後才起跑，當天曾與死者WhatsApp通訊息，惟事後死者手機及風衣均不能尋回。他形容死者為人冷靜及說話有條理，在數理科目表現靈敏，體格正常，「唔係運動健將但亦唔係孱弱」。

【案件編號：CCDI45/15】

他離世後獲阿仙奴香港官方球迷會的會友發起眾籌，為他籌錢買「磚仔」紀念，安排在阿仙奴主場館「酋長球場」外放置紀念石碑，立碑事宜現仍在進行中。

搞咁耐?

佢唔似咁短命

又一單冇自己先評估自己身體狀況是否適合參賽
然後賴其他人

抵死

10公里都出事，又係平時無跑開嗰啲

冇諗過國際體育盛事嘅參賽者係咁差

雲加

自己承擔風險

睇返你舊post都覺得好撚失敗

有咩唔開心不妨同巴打分享下

咁請問我有幾長命

做阿狗係咁架啦

自己唔跑得就咪鬼跑咁長距離喇

人生太短 出手要更大

有常識都知馬拉松係會跑死人
唔死人邊叫馬拉松？btw，香港打工仔學咩人跑馬拉松？人跑你又跑，唔識死

吳形容醫療輔助隊對使用心臟除顫器沒有指引，「得個『擺』字，擺一百部、一千部都冇用。」

全世界都係跟同一套嘢去做
何來冇指引？
急救員見到冇心跳就搓
跟住再俾部機check 電流
由部機決定電唔電
根本唔係由人決定

同埋，好多急救員只係上過30 hr 嘅急救班
你會expect 佢識幾多？

死於on9

唔知你有冇睇過d片
醫療輔助隊嗰d真係好廢
記得一兩年前
唔記得係邊單
有個人訓低咗
面向前
兩條友只係摸頸睇脈搏
跟住由佢訓喺到
直到幾分鐘後第3個人黎
呢個人先敢轉返個人面向天做cpr
最後死咗

當然唔一定救得返
但嗰2條友真係好漏

醫療輔助隊重要話嗰2條友好有經驗

係面向地
打錯

睇返舊post 原來電話費都冇錢交搞到有壞帳
垃圾到

捧阿仙奴抵你早死啦

她指是次研訊令醫療輔助隊的安排不當「原形畢露」，包括隊員沒對講機、出事後聯絡不到急救攤位等，認為死者沒得到合適的第一線急救，隊方沒認真做好角色、不負責任。

吳形容醫療輔助隊對使用心臟除顫器沒有指引，「得個『擺』字，擺一百部、一千部都冇用。」

若果係咁就真係幫唔落
可能醫療輔助隊啲人真係好廢
冇心跳唔即刻搓真係凶多吉少

利申：Red cross staff